研究：部分人吃芫荽天生會食到肥皂／泥土／蟲味

「芫荽」可說是個又愛又恨的食物，有些人會對芫荽趨之若騖，但也有人對它討厭至極。但原來有這兩極的現象背後是有科學解決的，外國有研究報告發現，對芫茜的喜歡和討厭程度，原來與我們的遺傳基因(DNA)有莫大的關係，就所以你不吃芫荽並不是因為你挑食，而是DNA的錯喔！

美國一間知名基因檢測公司「23andMe」 ，對5萬名顧客進行了調查，詢問他們是喜歡芫荽的味道，從而研究與遺傳基因有否直接關係。報告發現，討厭吃芫荽的人體內具有用來感受氣味的「OR6A2基因」，而擁有這組基因的人會對醛類物質特別敏感，而芫荽正好存有大量的醛。因此，當這類人吃到芫荽時，他們會吃到「肥皂、泥土、蟲」的味道，因而會不喜歡吃芫荽。

不過，研究人員亦強調，對芫荽的喜惡不只是取決於遺傳基因，文化因素亦有一定的影響。從各地討厭芫荽的比例可見，歐洲佔了17%，東亞地區21%，而14%的非洲人也害怕芫荽的氣味，不過東南亞和中東地區則有97%的人喜歡它，相信跟他們的飲食文化有關。

與身軀來的遺傳基因影響我們對芫荽的喜好，那麼我們又可否改變對食物的厭惡，由討厭變喜愛嗎？有學者指出，人們會隨著時間和成長對蔬菜和營養品的喜好會有所改變，就如小時不喜歡吃苦瓜，但長大後反而卻能夠接受。

學者表示，人類會透過經驗及重複的肯定來克服討厭的食物。當反複嘗試你所討厭的食物，身體會慢慢意識到所吃的食物無害時，就會慢慢接受甚至可改變對這些食物的喜好。不過如果是因遺傳基因所致的討厭食物，要改變的機會就較為低了。所以下次有人問你為何不吃芫荽，就可以答：「我也不想，這是天生的。」

唔想食 天生！

點解佢地會食呢d野
我指唔食芫荽個d人

食到1mm 咁大粒都會作嘔

食麵葱加荽mix埋落去d青到
點心牛肉又會mix落去
唔特登叫都會食到

蟲有咩味

細個唔鍾意，大左可以接受，咁我係咪DNA突變？
要做XMAN了

芫荽俠

天生
好撚慘

蟲是什麼味

芫荽味

拎嚟調味就得
拎去食真係戇撚鳩
咁撚美食以前又唔見有人食

殘障都可以話DNA突變

咁芫荽又係咩味。

細個唔鍾意食，大個好鍾意

應該草青味？
其實係人都食到 接唔接受到姐

未食過蟲點知蟲咩味

芫茜皮蛋湯未聽過？

姐係人既dna可以改變 我細個唔食而家鐘意食

似好乾既烤蠶豆，texture好粉同鬆但有腥腥地草味

伸利：試過炸蟋蟀

睇完呢個post即刻喺公園捉咗條黎食, 係芫茜咁嘅味

冇炸過係唔會似蠶豆，大部分都係殻硬口咬爆臭漿，
細個生食過完整一隻蟬

我 39 歲
上幾個月先至開始突然覺得唔差